[已跪] 帶頭反對新疆棉！瑞士良好棉花发展协会BCI聲明文竟下架

據了解，BCI早在2020年就針對中國新疆生產的棉花感到懷疑，因考量到中國當局對新疆地區的種種事件，包括人權迫害、強迫勞動、設置集中營等等，並決定先暫時停止採購中國無法確認勞動實際狀況的棉料來源，同時也立刻對生產過程、環境等等展開調查。

隨後，身為BCI的會員的其他國際知名品牌，包括《H&M》、《NIKE》、《Adidas》、《Puma》也都陸續跟進政策，發布聲明《拒用新疆棉》，一直到今年3月才被中共翻舊帳，引發一連串的中國網民獵巫抵制效應。

此為Google網頁暫存界面，原聲明網址已經被刪。（圖／翻攝自Google chrome）
有持續關注的PTT網友發現，該份2020的聲明疑似被BCI官網悄悄撤掉了，他指出，透過先前Google網頁暫存的功能，的確還能找到該份聲明，不過點進去原網址卻被移除，而且在BCI官網上搜尋「（新疆）Xinjiang」也找不到，因此質疑「在其他文章都正常的情況下，很確定是被官網移除」，貼文意外掀起網友一陣熱議。